民主牆風波 學生指理大高層扮跌

民主牆風波 學生指理大高層扮跌

多個團體昨到理大民主牆前抗議，要求校方撤銷懲處及向學生道歉。

【本報訊】理工大學上周五嚴懲四名因維護民主牆言論空間而闖入大學高層辦公室的學生。涉事學生昨堅稱不會為行為致歉，反斥當日有高層「插水」佯裝受襲試圖嫁禍學生。多個團體昨到理大民主牆前集合，要求校方撤銷懲處及向學生道歉。涉事學生同場宣佈本周四晚上將發起集會，呼籲學界及市民出席捍衞言論自由。

兩名遭理大重判的學生昨出席電台節目回應事件，被停學一年的理大學生會前會長林穎恒認為，校方指控他們的行為破壞校譽，但校方才是破壞校譽的一方，「由一開始學校去打壓民主牆、打壓言論自由，甚至𠵱家重判學生」。被校方開除學籍的碩士生何俊謙更表示，當日他只是張開雙手阻止學務長莫志明及時任暫任副校長沈岐平離開，他從沒有意圖襲擊對方或動手，莫卻刻意在鏡頭前倒下，「佢好似盧寵茂（在2015年港大校委會遭學生圍堵期間）扮跌」。他又堅稱當日斥兩人「舐共」沒有錯，「唔通我話佢舐共狗、封殺民主牆、破壞言論自由，呢個係誹謗咩？呢個係客觀事實」。

周四集會捍衞言論自由

兩人亦稱，校方在聆訊上曾多次暗示他們若願意向涉事教職員公開道歉可獲輕判。但林強調，學生的行動原意不是想搞事，他們只是想取回公道，故最終拒絕向校方道歉。何亦稱，聆訊上他向校方表明不會道歉，並重申校方應就打壓民主牆事件解釋和道歉。

另外，新民主同盟、社民連、人民力量及多個傘後團體一行約50人昨午到理大民主牆前示威，抗議理大對學生的判決無理，以及炮轟理大校董劉炳章因政治立場斥責學生，踐踏學界言論自由。參與示威的人民力量譚得志表示，今年適逢是五四運動100周年，學生當年同樣參與愛國行動，並獲時任北大校長蔡元培支持，惟百年後理大卻踐踏大學的言論自由。被校方處分120小時社會服務令的理大學生校董李傲然在示威期間宣佈，學生會本周四晚上7時發起集會，呼籲同學及關心此事的市民參加，捍衞言論自由。

■記者羅智堅

上一則
上一則
王光亞稱京發公函有前科